<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on MadMeme</title>
    <link>https://madmeme.github.io/</link>
    <description>Recent content in Home on MadMeme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://madmeme.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Der schlaue Fuchs</title>
      <link>https://madmeme.github.io/der-schlaue-fuchs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/der-schlaue-fuchs/</guid>
      <description>Der schlaue Fuchs  In the following a german text is presented.
 Click here!
 Click the element in order to interact with the text!
 Each italicword in the text can be clicked.
 Try it out now and click the words above.
 Several interactions are hidden. Have fun! :-)
 Continue?   However, the text contains riddles.
 Only if all riddles isareamissolved, the boringpreviousnextboringparagraph is shown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Du deklinierst ein Verb</title>
      <link>https://madmeme.github.io/declinate-verbs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/declinate-verbs/</guid>
      <description>Du deklinierst ein Verb  Choose a verb &amp;ldquo; Select a verb!seingehenlaufenmachenzeigeneinkaufen&amp;rdquo;
    An english translationof the verb is
 to Input translation!begogorundoshowshop Select one meaningful translation!   Declination always takes place with a pronounand a verb. The german decilnationdepends on singular (sg.) and plural (pl.). Does the phrase Select an Example!ich bindu bister istsie istes istwir sindihr seidsie sindich gehedu gehster gehtsie gehtes gehtwir gehenihr gehtsie gehenich laufedu läufster läuftsie läuftes läuftwir laufenihr lauftsie laufenich machedu machster machtsie machtes machtwir machenihr machtsie machenich zeigedu zeigster zeigtsie zeigtes zeigtwir zeigenihr zeigtsie zeigenich kaufe eindu kaufst einer kauft einsie kauft eines kauft einwir kaufen einihr kauft einsie kaufen eincorrespond to one of the possible declinations of the verb ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ParaText Documentation</title>
      <link>https://madmeme.github.io/paratext-docs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/paratext-docs/</guid>
      <description>ParaText Documentation  Paragraphs  Paragraph Alignment Alignment can be done using one of the following codes at the beginning of a pragraph.
 &amp;lt;&amp;lt;: left-aligned &amp;gt;&amp;gt;: right-aligned &amp;lt;&amp;gt;: justified &amp;gt;&amp;lt;: centered   Continue?   Text and Narrator Paragraphs Text Paragraphs can be defined using --- on a single line. Each element in one text paragragph has to be figured out in order for the next text paragraph to appear.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Separable Prefix Verbs</title>
      <link>https://madmeme.github.io/separable-prefix-verbs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/separable-prefix-verbs/</guid>
      <description>Separable Prefix Verbs  German seems complex, but it&amp;rsquo;s actually really easy. Let&amp;rsquo;s start practising Separable prefix verbs (SPV). I&amp;rsquo;ll show you. You will get it really quick.
 Each italicword in the text can be clicked.
 Try it out now and click the words above.
 Continue?   SPV are simply verbs that can separate. They consist of:
 a prefixand a verbstem For example:
 einkaufen ankommen aufwachen   Are you ready for your first task?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Das Krokodil im Zoo</title>
      <link>https://madmeme.github.io/das-krokodil-im-zoo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/das-krokodil-im-zoo/</guid>
      <description>Langsam öffnet das große, grüne Krokodil seine Augen. Der Zoo hat nun seit einigen Minuten geöffnet und die ersten Besucher strömen herein. Erwachsene und Kinder, sie alle freuen sich schon darauf die vielen Tiere zu sehen. Neugierig beobachten sie auch das Krokodil.
 Es lebt nun schon seit vielen Jahren hier im Zoo. Sein Gehege ist mit vielen Pflanzen und einem Teich geschmückt, in dem das Krokodil baden kann wann es möchte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Das Unwetter</title>
      <link>https://madmeme.github.io/das-unwetter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/das-unwetter/</guid>
      <description>Erst war es nur eine dunkle Ahnung am Horizont, doch bald schon hängt der Himmel voller dicker schwarzer Wolken. Die Grashalme wirbeln im aufziehenden Wind und erste Tropfen fallen auf die Erde. Die Vögel, die eben noch gesungen, zwitschern aufgeregt.
 Aus der Ferne schiebt sich ein Donnergrollen bedrohlich heran. Erste Blitze zucken krachend aus den Wolken. Auch Bäume und Sträucher winden sich jetzt im Sturm. Der Regen peitscht gegen die Fenster, trommelt in einem unaufhörlichen Takt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Der Ausritt</title>
      <link>https://madmeme.github.io/der-ausritt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/der-ausritt/</guid>
      <description>Reiten ist das Schönste, was es gibt. Da sind sich Bille und Lotta sicher. Deshalb fahren sie mit ihren Fahrrädern auf den Reiterhof und satteln ihre Pferde. Sie möchten ausreiten und sich den Wind um die Nasen wehen lassen. Bille hat ein schwarzes Pferd, das Pferd von Lotta ist schwarz-weiß. Die Pferde sind schon aufgeregt, als sie die beiden Freundinnen entdecken, denn auch sie lieben es, wenn sie ausgeritten werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Der Eimer voll Gold</title>
      <link>https://madmeme.github.io/der-eimer-voll-gold/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/der-eimer-voll-gold/</guid>
      <description>Anna und Tim wohnten am Dorfrand und hatten einen schönen Garten mit Brunnen. Im Sommer mussten beide jeden Tag die Pflanzen im Garten gießen.
 Jedoch, so wie viele Kinder hatten sie keine große Lust. Das sagte ihre Mutti: &amp;ldquo;Der Brunnen im Garten ist ein Zauberbrunnen, wenn ihr jeden Tag genügend gießt, werdet ihr im Herbst eine große Menge Gold besitzen&amp;rdquo;. Das ließen sich Tim und Anna nicht zweimal sagen und gossen jeden Tag kräftig das Gemüse und den Salat im Garten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Der Elefant im Porzellan-Laden</title>
      <link>https://madmeme.github.io/der-elefant-im-porzellan-laden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/der-elefant-im-porzellan-laden/</guid>
      <description>Ein kleiner Elefant ging in der Stadt spazieren und kam zu einem Porzellanladen. Er war noch nie an dieser Stelle in der Stadt und so war er sehr neugierig. Er näherte sich dem großen Schaufenster um in das Geschäft zu blicken. Da erspähte er einen kleinen weißen Porzellanelefanten im Geschäft.
 Nun gab es kein Halten mehr für den kleinen neugierigen Elefanten. Mit hoch erhobenem Rüssel stürmte er in das Geschäft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Der Geburtstag</title>
      <link>https://madmeme.github.io/der-geburtstag/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/der-geburtstag/</guid>
      <description>Alle sind da: Mama, Papa, meine Brüder und sogar Oma ist herübergekommen. Auf dem Tisch steht ein großer Kuchen mit Schokoladenüberzug. Ich kann ihn sogar schon riechen, er duftet köstlich. Aber wo sind meine Geschenke?
 Unauffällig versuche ich mich im Raum umzusehen, finde aber nichts. Vielleicht unter dem Tisch? Nein, dort sind sie auch nicht. Ich stehe etwas verwundert vor dem Tisch mit dem Kuchen. Jetzt kommen alle und wollen mich drücken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Der Geburtsteller</title>
      <link>https://madmeme.github.io/der-geburtsteller/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/der-geburtsteller/</guid>
      <description>Florian verbrachte den Vormittag bei seinen Großeltern. Seine Mutter lag auf der Geburtsstation. Weihnachten war das Fest der Familie und ein Fest der Geburt. Sein Vater würde ihn bald abholen kommen. Und dann würde er seine kleine Schwester das erste Mal sehen. Florian saß am Küchentisch und bemalte den Teller mit Porzellanstiften. Seine Oma kam hinzu. „Oh, Florian. Das sieht aber toll aus!“ Florian war ganz stolz. „Das ist für Ella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Der glänzende Euro</title>
      <link>https://madmeme.github.io/der-glaenzende-euro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/der-glaenzende-euro/</guid>
      <description>Es war ein regnerischer Tag. Der Himmel war bedeckt von vielen dunklen Wolken. Durch den vielen Regen und die wenige Sonne wirkte alles dunkel und grau. Auch auf den Straßen war niemand zu sehen, denn niemand wollte bei diesem Wetter nach draußen.
 Auf der Straße, die ebenfalls nass und grau war, glänze jedoch etwas. Sah man genauer hin, erkannte man was es war: Ein Euro. Es war ein glänzendes Euro-Stück, welches mitten auf der Straße lag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Der Glückspilz</title>
      <link>https://madmeme.github.io/der-glueckspilz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/der-glueckspilz/</guid>
      <description>Kevin war mit seiner Oma einkaufen. Während Oma nur nach merkwürdigem Gemüse schaute, beschloss Kevin sich mal ein wenig umzuschauen. Schnell hatte er sie entdeckt, die Schokolade.
 Hier gab es wirklich eine riesige Auswahl, doch besonders interessant fand Kevin die Vollmilchschokolade mit Knisterpulver. „Oma? Kann ich diese Schokolade haben?“, flehte er seine Oma an. „Ach Kevin, leider habe ich gerade nicht genug Geld dabei.“, antwortete diese. Enttäuscht legte Kevin die Schokolade wieder zurück ins Regal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Der Gruselschatten</title>
      <link>https://madmeme.github.io/der-gruselschatten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/der-gruselschatten/</guid>
      <description>Tom und Jamie schlüpften durch einen Spalt in der Mauer und standen nun vor den verlassenen Mietshäusern. „Warum sind wir noch mal hier?“, fragte Jamie ängstlich. „Na wegen der Geister. Hier soll es spuken“, antwortete Tom leise. Sie schlichen in eines der Gebäude. Es war kaputt und morsch. Tom hob einen Stein auf und schleuderte ihn in das stille Treppenhaus. Es halte nach, bis der Stein am Boden lag. Dann hörten sie eine ganze Reihe von Steinen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Der Schulhof</title>
      <link>https://madmeme.github.io/der-schulhof/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/der-schulhof/</guid>
      <description>Auf dem Schulhof ist wieder viel los! Paul, Anna, Luisa und Maxi spielen fangen. Sie laufen schnell über den ganzen Hof. Wenn sie nicht aufpassen, rennen sie noch jemanden um.
 Auf der Schaukel sitzen Martin und Claudia. Sie versuchen möglichst viel Schwung zu nehmen, um mit ihren Füßen die Zweige der alten Weide zu berühren. Jonas läuft schon die ganze Zeit kreuz und quer über den Schulhof, weil er seine Kieselsteinsammlung heute morgen dort verloren hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Der Taucher</title>
      <link>https://madmeme.github.io/der-taucher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/der-taucher/</guid>
      <description>Er liebt es, seinen Tauchanzug anzuziehen und sich unter Wasser umzusehen. Der Taucher braucht einen Schnorchel, damit er Luft bekommt und solange er möchte, unter Wasser bleiben kann.
 Möchte der Taucher noch tiefer nach unten, dann braucht er zudem noch eine Sauerstoffflasche. Er sieht sich die Fische an, die an ihm vorbeiziehen. Sie sind bunt oder einfarbig. Doch nicht nur Fische kann er sehen.
 Je nachdem, wo er taucht, sieht er auch Muscheln, Pflanzen jeder Art, Schnecken und sonstige Tiere, die im Wasser leben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Der Winterzauber</title>
      <link>https://madmeme.github.io/der-winterzauber/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/der-winterzauber/</guid>
      <description>Anna und Tim haben ein altes Aquarium auf ihrer Fensterbank als Wintergarten aufgestellt. &amp;ldquo;Wenn wir da Blumen einpflanzen&amp;rdquo;, sagte Tim, &amp;ldquo;können diese selbst im Winter schön blühen&amp;rdquo;. Anna war einverstanden und wusste auch schon, was sie einpflanzen würden.
 Im Herbst bei den Gartenarbeiten halfen beide kräftig mit und sammelten die Blumenzwiebeln von Schneeglöckchen, Zwergnarzissen und Krokusse. Dann sammelten sie noch Apfelkerne Eicheln und Zitronenkerne, befüllten das alte Aquarium zu einem Drittel mit Erde und vergruben in dieser Erde ihre gesammelten Wurzelzwiebeln und Fruchtkerne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Die Geschichte vom Adventskranz</title>
      <link>https://madmeme.github.io/die-geschichte-vom-adventskranz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/die-geschichte-vom-adventskranz/</guid>
      <description>Ende November wird Merle immer ganz aufgeregt, denn die Advents- und Weihnachtszeit rückt immer näher. Eines Tages fragt sie ihren Vater, warum es überhaupt einen Adventskranz gibt und er ausgerechnet vier und nicht drei oder fünf Kerzen hat.
 Lächelnd erklärt er ihr, was es mit dem Brauch des Kranzes auf sich hat: „Die vier weißen Kerzen symbolisieren die Adventssonntage vor Weihnachten. Der Begriff Advent wird vom lateinischen „adventus“ abgeleitet. Es bedeutet Ankunft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Die graue Fledermaus</title>
      <link>https://madmeme.github.io/die-graue-fledermaus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/die-graue-fledermaus/</guid>
      <description>Der kleine Max ist ein ganz besonderes Tier, denn ist eine Fledermaus. In einer Sache unterscheidet Max sich jedoch von seinen Freunden: Sein Fell ist grau. Das Fell seiner Freunde ist braun, und er hat noch nie eine andere graue Fledermaus getroffen. Manchmal ärgerten ihn die braunen Fledermäuse deshalb.
 Eine Zeit lang war er deswegen sehr traurig gewesen, doch in einer ganz besonderen Nacht traf er eine ganz besondere Fledermaus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Die Klassenreise</title>
      <link>https://madmeme.github.io/die-klassenreise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/die-klassenreise/</guid>
      <description>Der Bus brummt, Frau Meier zählt die Reihen durch. Draußen stehen Mütter und Väter und winken. Anna und Lukas sitzen nebeneinander in einer Reihe und spielen Karten.
 Luca hat sein Frühstück vor sich auf dem kleinen Klapptisch ausgebreitet. Obwohl der Bus noch gar nicht losgefahren ist, hat er schon wieder Hunger. Florian kommt schon wieder zu spät, schnell muss noch sein Koffer im Laderaum verstaut werden. Tina und Lisa wollen gerne Musik hören, doch der Busfahrer will lieber seine Ruhe haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Die verrückte Sport-Stunde</title>
      <link>https://madmeme.github.io/die-verrueckte-sport-stunde/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/die-verrueckte-sport-stunde/</guid>
      <description>Heute ist ein schöner Sommertag, deshalb findet heute die Sport-Stunde auf dem Sportplatz in der Nähe der Schule statt. Die Kinder freuen sich sehr darauf. Im freien Sportunterricht ist viel schöner als in der Halle. So laufen sie alle zusammen auf den Sportplatz. Es werden viele Sportarten gemacht, denn sie haben zwei Schulstunden Sport und dafür ist dann Zeit genug. Sie laufen auf der Bahn entlang, machen Weitsprung, Hochsprung und werfen den Ball so weit sie können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Frühlingsduft</title>
      <link>https://madmeme.github.io/fruehlingsduft/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/fruehlingsduft/</guid>
      <description>Philipp und Emma machen mit ihren Eltern einen Spaziergang. Sie nörgeln herum, weil sie es nicht mögen, in der Gegend herumzulaufen. Doch ihre Eltern haben eine gute Idee, die Kinder abzulenken. Sie stellen den Kindern abwechselnd Fragen.
 Wer findet den ersten Schmetterling? Wer die erste Biene, die nach Blumen sucht? Wo ist eine Katze? Wer sieht zuerst ein rotes Auto? Emma und Philipp haben nun viel Spaß und gewinnen abwechselnd die Suche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Ostern</title>
      <link>https://madmeme.github.io/ostern/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/ostern/</guid>
      <description>Franzi und ihre beiden Freundinnen schauen sich mit ihrer Mutter das Fotoalbum an. Die Mutter sagt: „Schaut mal, das war Ostern vor zwei Jahren. Da war Franzi fünf Jahre alt.“ Die Kinder schauen sich das Foto an. „Das war ein lustiges Osterfest“, schmunzelt die Mutter hinterher.
 „Warum? Was ist denn da passiert?“, will die eine Freundin wissen. Die Mutter erzählt, dass vor zwei Jahren ein heftiges Unwetter gewesen sei und sie Franzi nicht enttäuschen wollte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Paul lernt Fahrradfahren</title>
      <link>https://madmeme.github.io/paul-lernt-fahrradfahren/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/paul-lernt-fahrradfahren/</guid>
      <description>Paul hat zu seinem Geburtstag ein Fahrrad geschenkt bekommen. Nun möchte er auch endlich mit seinen Freunden über die Feldwege fahren oder mit seinem Bruder zu Eis essen in die Stadt radeln.
 Zusammen mit seinem Vater kauft er sich einen Helm und vorsichtshalber auch Gelenkschoner, damit er sich bei einem Sturz nicht verletzt. Dann kann es auch schon losgehen. Paul setzt sich auf sein Fahrrad und sein Vater hält ihn am Gepäckträger fest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Tiere im Frühling</title>
      <link>https://madmeme.github.io/tiere-im-fruehling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/tiere-im-fruehling/</guid>
      <description>Die Sonne wurde kräftiger und der Winter musste seinen Abschied nehmen. Langsam erwachten die Tiere aus ihrem Winterschlaf. Frau und Herr Maulwurf freuten sich, dass sie sich wieder die Sonne auf ihren Pelz scheinen lassen konnten.
 Sieh mal, sagte sie zu ihrem Mann, dort sind doch die zwei Eichhörnchen vom letzten Jahr mit ihren nun großen Kindern. Jetzt können sie nach den Eicheln suchen, die sie im vergangenen Herbst im Boden versteckt haben und die Not hat ein Ende.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Unser neues Haus</title>
      <link>https://madmeme.github.io/unser-neues-haus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/unser-neues-haus/</guid>
      <description>Seit gestern ist es so weit: Wir wohnen in unserem neuen Haus. Mama und Papa meinten, die alte Wohnung wäre viel zu klein. Außerdem wollen sie, dass unser Hund Pluto endlich mal einen Garten zum Spielen hat.
 Ich habe ein großes Zimmer mit zwei Fenstern. An der Wand ist meine Lieblingsfarbe, grün. Wenn ich ehrlich bin war ich trotzdem ein bisschen traurig als wir umgezogen sind. Dort wo wir früher wohnten, wohnten auch meine beiden Freunde Tim und Lea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-incomplete: Urlaub am Strand</title>
      <link>https://madmeme.github.io/urlaub-am-strand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madmeme.github.io/urlaub-am-strand/</guid>
      <description>Endlich war Sommer und die großen Schulferien fingen an. Anna und Tim durften mit ihren Eltern in Urlaub an den Strand fahren. Sie wohnten gleich auf einer Halbinsel in einem Ferienhaus und fanden alles ganz toll. Sie mussten nur auf den Deich laufen um das Wasser zu sehen.
 Leider war diese aber nicht immer da, denn was die beiden noch nicht wussten, bei Ebbe zog sich das Wasser ja zurück und bei Flut kam es wieder zurück.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>